歡迎想砌模型o既巴絲入黎(21) 問題唔中1001 都中1000

上一個post：歡迎想砌模型o既巴絲入黎(20) 又係問題中1001

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template
無論新手老手，呢個google doc 都包含左好多有用既資訊:

lm

留名

傻閪痴釘留名

之前諗著用針頭捆釘頭邊條橋炒炒哋
高達7成機會成粒釘抆埋出嚟

真係太癲

喱隻其實真係幾吃力不討好
個BASE係咁:

個TARGET係咁:

除咗啲釘煩膠之外, 其實好多外形上大同小異嘅嘢都要重新畫過好過手製
最明顯係啲金邊, 屌那星用膠條又難屈, 屈到又難對位
又例如有啲位局部對照睇上嚟觀感唔係差好多但成隻accumulate起上嚟就好明顯嗰啲detail, 真係要一粒粒一條條咁慢慢續忽續忽整
例如啲蒸汽導管, 排氣管, 接駁口, 手鐲之類
下隻會更好, 起碼下隻唔洗搞太多釘
由咁樣:

邊成咁樣:

一拜

新post lm+問多次先

想請教下上色前用洗潔精開水洗件有咩作用

喱個年代仲興喱味嘢架咩
巴打砌GK?
目標係洗走啲離模劑, 會影響油漆咬合度
一般零件除非你食完嘢成手油就咁搞啲零件
如果唔係喱個年代啲模型應該冇必要用洗潔精洗一次先上色
除非你自問手汗/油好撚多

當初俾新機登場喱一幕拋到

2001年推出, 19年了
型到核爆

離模劑而家呢個年代就唔洗既啦，主要係洗走打磨果D 粉既姐

香港邊度有搖指甲油機賣？
想用黎搖油

你想點撚樣呀

我d 金屬色既銀粉全部都沉哂底，想搖番起佢哋

每一個男人都識既基本技能，你咪撚扮野

唔好心邪

隻手會攰嘛

你買隻R20返嚟, 痴支油上去順便啦

淨間有乜依郁咪變少林寺十八銅人？

痴定啲遮蓋膠紙先穩陣啲

砌舊三國傳多
因為啱啱搣遮蓋膠紙
寧寧捨捨有一件嘅其中一忽成層底色完整咁起咗出黎
之後見到果忽有啲油（類似面油咁）
所以想知關唔關事

關
面油都會有影響

起pm fb好似見過有賣搖油機

留名

另賣h&s ultra 2 in 1

有排忙了

五舊幾

痴撚線⋯⋯

搵個唔用既鑽頭 插入去吧
駛唔駛畀5舊

我見淘寶幾十咋
所以先想問香港邊度有得賣

你都講明香港
點可能會平過淘寶

但都無理由五舊幾咁離罩啩

佢個個美國野
同埋PM賣得貴你都唔係第一日先知

咁你又講得啱既

係香港買平既 佢又係大陸買落黎
純粹食得你一筆

真男人緊係掉幾粒鋼珠落去 chok佢老味

屌你用手搖啦，你左手應該好大隻老鼠仔架

會爆樽，改用玻璃珠

痴媽根 終於明咩叫水貼地獄
淨係呢舊野痴左我2個鍾

而家d 新手咁勁既

膠樽黎，應該唔怕

話時話，原來爽巴之前3d print 左隻tifa，同落地巴嗰隻同一個樣
有無成品可以J

同問，呢啲高level唔識搞，睇完就算

最初試用玻璃珠
個樽未爆啲珠已經碎咗

請問有無巴打知 Gaia EX-10 消光既開油比例？
1:2.5 會否太傑

內功深厚

趙巴你去邊間學噴油

想問ps膠透明花左可唔可以拋光

本身想噴木紋 不過買唔到果隻蝕刻片
走去試下大理石紋 都唔錯

上個1001問唔到 我想問下巴打們幾耐會大洗一次噴筆 會唔會拆埋個咀出黎洗

下圖呢套野有冇必要買 ,我係返元朗區唔見有 出便D模型店多唔多有賣呢款

有件硬膠透明件花左

好神

噴左成日
勁開心

紅色黃色真係柒到痴線

笨大啲黑科技死撚咗去邊油到眼殘

拎張乾既濕紙巾拉拉扯扯再遮上去噴返白色
出嚟個效果又幾好
果然乜都要試過先知掂唔掂

有冇ching星光金開1:3都塞晒槍？

假架
收埋晒喇

唔係花咗先應該拋光整返佢咩

本身透明 依家花左+霧面 睇下有冇得抛返去原本咁

有冇人知

好似有人話喱隻支杆係金屬, 如果用嚟洗靚筆手勢唔好可能會刮花coating
有人建議用牙縫刷代替
我自己大洗就段隻數計, 每砌完一隻大洗一次, 成支由頭到尾拆晒咁洗

多謝巴打 學到野

咁請問埋巴打 平時果個制 如果唔係好識彈返上黎 你地會點保養

你指個氣掣? 拆晒佢睇下邊樣嘢卡著就整返好佢架咋
以前支垃圾大陸筆試過一次, 係啲油唔知做咩走咗落去乾咗
靚筆未試過, 都係拆完洗完裝返就咁

係呀個氣制 因為我見youtube 同爬文話上 上圖果隻油落去 我岩岩買左ps289
之前d垃圾筆用一個月果個制會冇左個回彈 可能有溶劑果d落到去

得，不過你要有覺悟先得

有冇教學

google過Ps膠拋光但冇教學

800 1000 1500 水磨，之後上厚少少既光油填痕，之後就2000 4000 6000 水磨，再噴光油
再黎8000 10000都係水磨，噴多次光油就可以粗中細目拋光

成套幾錢

gaia支遮蓋液係水性
咁理論上噴完之後，係咪浸件件落水度果層遮蓋液就會自己溶

大同小異

藍罐光澤係咪都係正常咁噴就得? 唔使特別濕噴?

新post留名

同樣用完第一定唔知第二次支ps289已經唔識彈上去
最後上網睇到係要茶啲凡士林落氣制條管度
一茶完得左

痴撚咗4個鐘叔叔不行了

想請教一下
如果想自製透明水貼
應該點做?

請問巴打係咪指 個制插落去果個窿?

買透明嘅水貼紙搵返對應嘅打印機印
印完之後用水貼修補液搽喺圖案上面
乾咗就可以剪落嚟用

係

香港有無D地方可以比圖佢
佢幫我印埋?!
THANKS

試過去樓下影印鋪,俾圖俾紙佢叫佢印
後尾間嘢執咗之後我去搵朋友印, 印完拎返屋企搞

透明嘅水貼紙
有無咩牌子?
PRINTER 要用LASER 既定噴墨既?

成日噴Gaia隻亮光黑都噴到成隻消光黑咁
到底點先可以好似啲人咁噴兩次就已經有少少鏡面效果

噴光澤 噴完見到啲痕係咪正常

太傑？

用藍罐光澤噴 定噴得太近?

買過finemolds同HiQ parts
laser同inkjet都有, 買嗰陣睇清楚包裝/問清楚老細最好
個人認為HiQ parts應該好啲
finemolds用過覺得麻麻哋, 買返嚟條邊都已經甩甩哋
HiQ parts買咗返嚟未洗用著, 但質地明顯好過finemolds

定係太遠啊

岩岩GOOGLE左下D資料
好似一般家用既PRINTER都唔會印到白色?
係咪應該搵專做水貼果D搞好D?

白色呢我就用白色水貼紙印埋字隔離隻色一齊
印完出嚟之後就飛邊飛剩啲白色或者一次過成塊痴上去
家用Printer係冇白色墨喱樣嘢所以你如果真係要印白色要靠自己搵鋪頭
我就冇特別搵過

我屌 近啲噴變左咁樣
白左

我建議你等佢乾咗先睇定少少

摸落去已經乾 唔知關唔關我用風筒吹事
如果抹就要搵Mr.COLOR Thinner抺?

想請教下郡氏隻消光既噴罐其實油性同水性有咩分別嫁?
因為用緊西班牙果隻AV水性油,驚隻光油會唔會溶左我用水性油畫左既野嫁?

我諗你要有定心理準備重新噴過
我唔建議你用gsi隻Thinner洗, 因為都係會乸爛啲膠同洗得唔乾淨攝晒喺刻線位
我建議你用喱隻paint remover成隻洗到底

啲油甩晒之後用洗潔精水沖乾淨啲油, 咁就可以再嚟過

哎咁夜應該得我會答你
睇咗喱條片佢應該就會明白晒個分別

AV油乾透之後光油不論油性水性都好難溶到佢

唯有係咁好彩重新噴過都唔係好大工程

依家得返上半身 不過Av油真係好易甩

咁而家喱個上半身係噴咗光澤未
喱個睇落好似好正常咁

因為其實我平時都會用酒精洗走AV油都幾易甩下
係驚緊佢果種油性會有好多溶劑可以溶到水性油
題外話,mr hobby既油好臭,最後都係覺得歐洲野安全D同埋舒服D

冇噴呀
好在我淨係拎下半身試下

歐洲嘢安全啲…算係嘅
最少出口貨物冇乜伏
以前喺華倫西亞住過, 當地啲食水連當地人都唔撚飲

我建議你拎啲廢膠攞下手感先再噴落隻嘢到

你乾噴定濕噴？

唔會 水性油一樣 乾咗就唔水溶

真係考起我，呢d關節點樣無縫分件

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

又或者噴完件關節，做遮蓋先，再做無縫

搵定有咩mg可以砌 搵搵吓就望到部MG Jesta 部嘢真係好好J

我有諗過做1果個方法，但個關係會轉多過90度，會睇到切左果個位，睇黎都只係可以噴完關節再無縫

GGGG

識d野，百幾蚊收返黎打算全上色，但見到佢d變型位，應機9成會甩油

分件位做刻線得唔得

都得嘅，但會唔會好怪，成隻野都係中間有刻線

百幾蚊咁抵
我買左$450

二手已砌，有排執
BTW早排好多$200-250全新

我一出就買，做左水魚

成日覺得super minipla用啲咁既膠唔值佢個價

我仲要一開訂去孤仔訂

隻始源同鐵鎚仲貴

我嗰隻係始源，買完就話動物展會出一版有張燙金彩咭
再之後就出genesic road

鬼咩，bamdie 又唔出正常product

屌佢啦，組合度仲衰過大班

大班個問題唔係組合度衰，係太實
我要用個櫃桶當夾用先砌得埋隻突自

講開，支模當年都迫到bamdie 摷番d 櫃桶底既嘢出嚟，例如mg 七劍同雪崩
近兩年支模死哂之後，mg 條line 又放番pair 咁

唔係話要正當化支模，只係見到bamdie 咁既死樣有啲恨鐵不成鋼咁

mb 迷斷手斷脚

我無事woo

第一次試手油 好難

好靚

濕噴
通常係咪用1bar就夠？
因為我成日好似太大力 推油積邊

有無巴打知觀塘附近有無刮C面啲板賣

噴左好似冇噴咁

MG barbatos 再販 大約幾時有得買

我都想知用幾多bar先夠
用0.4 針 1bar無力水 要用至少 1.5 bar up

砌左隻藍迷，好多地方需要修件，擴孔之類，有d地方又緊，兩隻脚膝頭個關節已經裂左，正版都係12xx，花左既精力真係不如買mb好過，仲要有鐡。
本身想買猩猩臂，而家都係不了

屌 國王的新衣

笑撚死我

有無巴打砌彩透會打磨拋光？感覺磨幾件已經好煩

透明版一係就鳩拍勁快砌好，一係就件件磨幾百次砌勁耐

係，但磨幾百件真係非人生活

砌緊PG EXIA，透明甲我磨平左水口就算
反正會噴油，至憋我剪袋，剪左3個parts,磨完就收返埋

刷存在感, btw年紀大唔適合再油啲咁細件嘅嘢 屌你一影完相放大發現好差多位都油得唔乾淨

透明件噴咩油？ 光油？

我fd 既名句
「屌你又唔係拎去比賽，撚會有人上你屋企睇咩，影相p 走佢未得」

透明件要噴係煩到一個點

啲金邊畫得好靚本身咁細隻都畫到咁detail

我而家但求快趣啪完算

透明藍+紫+珍珠色
仲諗緊點著手

原本我已經噴好哂實色件，效果嘛嘛地
所以依加用透明件重新做過試其他效果

辛苦晒

盒野2016年尾定唔知17年買
擺到依加仲龜速進行，好慚愧
淨係砌左地台

2020年內完成到當贏，已經決定左未砌好呢盒PG唔准砌其他野

加油啲模型唔的起心肝砌真係可以積幾年

上次先同d 同事講手頭d 模型夠我keep 住咁砌一年有多，隔離什麼我先唔驚

我得四盒，不過夾埋打機睇書之類其實真係長時間唔出街都得

而家模型埋工具係唔係斷貨?
行左深水埗幾間d貨同噴罐 都好似好少款咁……

你話啲色定係咩？

砌左幾個月，終於砌好

頭先第一次去YM studio
有少少嚇親
AV油買5送1係幾正

點解嚇親
前排都係第一次上去 隻貓好得意 唔怕人摸左幾野

廢老未去過啲咁多元化嘅地方

上次上去有女僕

有冇巴打知呢隻鐵棒邊度有得買/點整 求救 睇緊網上D 整 Full hatch 收費圖文教學 但係佢完全冇講佢D金屬補品邊度買 又冇得問 萬分感謝

作為問問題既祭品 分享下小弟最近作品 求模型之神解答到我既問題

其實係咪佢自己車架
好多喱啲癲佬架喎

咁ching 香港有冇咩地方可以搵人車 學緊佢一步一步整

你可以搵下香港有冇地方可以買到啲座枱嘅小型車床
或者睇下啲癲佬點樣將電鑽改成簡便車床
搵人車除非你識人如果唔係我估應該係做緊幾百/千粒一單嘅生意
我以前就偷偷哋鼠入大學個車間到整喱啲工件所以冇深究到

其實磨到上1000啲灰你地係點清潔 用牙刷都冇用要用指甲先刮得走

淨係係ic 用過車床鑽過洞 上圖個隻完全冇idea 要點車 諗緊可能要用退而求其次用膠管整

好正gto風，但後面腳啲粉紅色唔好睇個人觀感

想問各位師兄點分自已個泵個接頭係1/4 定1/8 買咗噴筆同泵爭條喉但又唔識分係咩頭

但其實有冇必要搞咁多嘢呢
黃色嗰件你用Brass然後用膠圈套返落去做outer deco咪得
即係咁

跟著銀色嗰件同樣道理, 換成Aluminum rod就得

超聲波洗

味用過鑼床 所以都係算 我黃色個件係諗住好似你咁整

不過打算用膠rod

倒轉係鐵唔用車床唔知點cut 個個形狀出黎

銀色個件可能最後都係要用膠整 再噴銀角

BTW 真師兄 MANY THANKS

其實用金屬零件都係為咗唔好磨甩啲油
同埋金屬件用銼刀都好易磨到, 你試下就明
不過你事後唔想郁佢就真係用膠方便
你入得ic證明你都係feng人, 俾啲想像力

FCE

哎前途一片光明啦你

係咪有巴打對呢d機甲有興趣？再版左

依家d MG 係咪太易砌定少件, 定係依家人大左砌模型砌快左
部MG 力天使已經一夜已經整好水口, 分件
下星期噴埋, 整消光又完一隻

玩刻線 玩多D分色 再改下件 就可以玩番一年半載

玩唔到刻線
試過玩刻線,成日整花件模型
而且成日做唔到左右一樣

推介你睇
RaviPLa

btw 你有冇用刻線膠帶 有膠帶冇咁易刻出界
出左界可以用AA膠填
同埋可以搵D廢件練下習先

另外對稱有幾個方法可以去做
一係整刻線板
一係用圓規刻
一係用madworks 呢舊野

我自己3樣野都會用

我砌返隻RG Exia都覺得幾快
明明以前砌隻空中霸王砌到想死啲件細粒到

madworks 個舊野可以上man sir 到買 但係塊刀片成日冇貨 可以上富聯買olaf 刀片代替

我屌, 一痴好晒成隻即刻落大雨

噴筆出風唔出油 點搞

扭實咗支針未

唔學啦

砌模型我做少少修飾就夠
始終都唔係太多時間整

今晚去完轉ssp模倉 見唔到有呢部嘢 好彩有問吓 佢就話原來其他分店有 運返到去ssp間店就打比我 好開心啊屌

btw 隻嘢個頭好似有預留個位比led 我係咪到時買bandai嘅LED unit就得？

巴打睇野係咪越來越慢

屌

其實佢無講錯
最近整緊隻mg rm 突擊
仆佢個街外甲就係得咁多

btw 好在琴日好天噴好左骨，而家咁撚大乳又幾日都唔使噴油

幾多khz?

唔撚理, 一陣照噴

忍唔到，都係開盒黎玩

好似50定80
唔記得了

原來呢隻都有燈，唔講唔知

係咪洗眼鏡嗰啲都夠做?

夠啦 都係震d粉出黎姐

痴水貼痴左成日 仲差一舊應該聽日可以搞掂了
第一隻終於搞掂 好耐無撚打過機 好攰

蝕刻片

呢隻d 水貼甩撚到我想喊

有d一放落去果下就斷左
仲要個胸比我括甩左油求奇點番滴油上去算

呢隻果陣我玩左成個月，而家仲買多左一隻 有時間先搞

我仲有呢隻本身諗住下隻整呢隻
依加諗下整弓兵或者朱羅先 呢隻野太傷神

哎, 磨撚完, 開始第一次全隻AV油上色

what 7 u saying?

你d 老屎忽都學人玩av 油

終身學習

我呢隻除左橙色都係av油噴
係咪好似冇噴過咁

撕遮蓋甩哂

我隻紅色都好似冇噴過咁
但係GSI油性油嚟

我屌呀 砌緊RG Exia 砌完下隻突然發現GN天線無啦啦唔見左條
係咪要買過盒Exia Repair

搵個透明folder 剪嚟用

心口對上黃色嗰兩條喎

以為肩甲電源線
補件，改件應該都有嘅

膠版is okay

Hg 原本都可以好好feel
之後就係舊化

唔係丫, 我成隻打晒底都感覺唔到同油性有咩手感上嘅差別喎

補圖

我覺得係連登個preview炒咗

咁唯有收皮訓教

好長果支？

係啊, 得嗰支架啫
你拉後嗰時望下筆頭支針識唔識郁
唔郁即係你冇鎖緊支針
如果識郁可能係你啲油太杰或者中間塞咗

咩底灰先

GTO Ver.? 如果係嘅話都正常 我已經當佢係RG級 因為呢個series好多局部嘅位都有骨架構造 關節連動 細節刻畫都唔錯 價錢仲要係rg咁款 同偽MG嘅Nu Gundam/Sazabi喺RG入面嘅定位差唔多

平時巴打們用開邊隻油性光油？
Gaia 007 夠唔夠做？

Gto好正

第一次玩av油， 點知玩到塞槍
仲諗著真係可以直接用唔使溝浠點知塞左，後加水又起泡
係咪又要買thinner.
雖然收尾試左加水落杯先落油好似好dd.

起初我都以為係可以唔使開稀
但塞多幾次之後就為保險都係開同加緩乾

氣壓太大
開大油
都好快積油係嘴塞

你地用水開定係用thinner?

有兩種
thinner
airbrush flow improver

thinner 有用啲

用水開都得 （水喉水有離質
但會乾得慢啲

買枝屈人寺返來開

認真屈人寺d水幾純，以前做lab有時d水唔得都係用佢

而家白色喱層係AK
之前AV油溝色試色嗰陣噴咗兩隻粉紅都唔覺有咩特別難搞
都係照開到咁上下樣裝落去射佢出嚟

滲線應該用咩色

AV灰會噴到想殺人

我懶買灰色，都係用黑

巴打呢部RG嚟?
黑色唔會太搶咩

我無玩過油性所以無得比較
但係av 油個感覺係只要小心唔好塞槍，個使用感覺係唔差既

係rg, 但可能有d灰我用左灰色，感覺唔算搶。
唔係咪兩隻色都試下，唔得咪抹走佢

我用X20抹走埋啲AV油嘅

上層光油先啦

從來水性油漆 都只建議用返開油水 水只用嚟洗筆

返公司水機斟一樽

咁好似買返AV光油好啲
噴罐唔識噴 fail左次

單純只講噴嘅話我覺得AV灰仲易搞過AV啲色喎

所以買工具都係散銀，油先係大錢

幾蚊枝水就算啦

但係水性光油唔會俾x20 那走咩？

自製水性thinner 網上好多教學 都係槎手消毒液差不多成份 火酒 甘油 之類

呢隻？

係喎依家先發覺X20抹得甩av油
即係要買油性光油

所以我覺得都係手勢同要求問題, 真係因人而異
我要求好低, 亂撚咁嚟都得

差不多 好多教學

用過av 黑色灰 就咁噴唔駛加嘢 出嚟好滑 無技術 有傳話灰色嗰隻就差啲

最近戴豬咀既一派好興用模型油上色，我作為豬咀黨一份子都想試下噴隻黑色上去，係模型店買左隻雙星PS-53 Lame Flake既噴罐，見個蓋以為係黑色溝閃令令效果咁靚啦，點知噴出黎原來只得無顏色閃粉效果，即係唔係底漆黎，最後買左支TS-6 MATT BLACK，今次應該無錯掛？

但我想問下我已經噴左上去既Lame Flake閃粉，可唔可以清得走？

點解都仲會成塊底痴咗出黎
已經用洗潔精洗過
噴果時得50幾%濕
噴完擺起度乾咗4晚
呢排又唔潮濕
件件都無事係得呢件有甩

改左隻手真係成隻生猛晒

其實用光澤打底再滲線再消光 而唔就咁上消光之後滲線嘅原因係咩?

好好天，噴消光一流

令零件表面平滑，啲滲線液會流得好啲

HELP

雙星噴罐應該用返X20就抹得甩 唔係X20A

明白

有冇巴打知gm301p除咗擦膠外可以用咩抹走
酒精定電油定thinner
想買藍色枝劃線買錯咗

感謝

終於等到天氣好
請問巴打gx114 用t-01開，比例都係1:2.5~3?

你地關節多數噴咩色
gunmetal?

我用多

打錯字
巴打係咪要？

真係可以比我? 有冇野可以同你交換?

無
你拎去啦
我改Dynames用唔着

點解你地用x20會抹得甩
我用過幾次都無事

終於搞掂第一隻

Thxs 睇完岩岩搞掂埋隻Figure rise Labo 小鳥
真係完全唔似笨大出ge產物

麻煩哂

搞撚掂
就到隻手都斷

巴打屋企地磚同我撞到應一應

金色噴罐TS21斷貨? 行左好多間都冇

我前日喺旺角洗衣街見到有好多喎

應該好常見
我有兩個朋友都係同一隻

旺角冇去，只係去左深水埗同2間奇趣

今日天氣真係好適宜噴油
落樓下平台噴完，擺係窗台又一日

講左好多次其實深水d 模型油唔算齊 想齊就去洗衣街

有咩慘得過噴好曬油，到組裝時發覺唔見左粒件………

就係洗完件倒水果陣睇住粒件流落星盆你都阻止唔到

有粒細件跌落水
跌落水 跌落水
被水沖去

你個case提醒你下次要搵個篩
突然間唔見左parts就好尷尬，幾時唔見都唔知好難搵，只可以祈求命運之神唔好玩野快d嘔返出來

沖咗落去會冇心機砌

果種無力感

塞左要點做

拆開佢洗乾淨

洗多幾次你就合埋眼都識裝既啦，我前日都覺把野出油果陣仲有聲，之後落左d 潤滑油落去 用左幾年新既一樣

無奈姐，之後未用ab 自己整返粒野出黎

啲AV油乾左喺個杯度 thinner都溶唔到

屌支油比我溝得太稀
如果以唔買過支為前題可以點救

Finisher油嚟，開咗1:3
以後睇住少少掛樽就算

浸一陣thinner 睇睇

Clean tools 先岩

無Clean tool喺手
係咪呢支

想支筆打柴可以試下

定係呢支

av 油要用水性洗筆水，你用呢d 係可以甩油，不過d 油會碎到一快快勁細快仲難清，卡左係筆嘴係咁先

吓, 有咩問題? 以前我一路都係用佢洗

但係乾左用返AV油隻cleaner都係冇咩用

慢慢浸啦，av 乾左有層膠係咁

係邊買豬嘴？

冇得郁

s無必要啦

五金舖，可以介紹你觀塘清記，同三聖邨新興，2間都有FB page，你可以去睇下

請問有冇師兄用AV油做candy coat ?
硬係好似唔多夠”令”

AV gloss black primer -> metal color aluminium/magnesium

水性透明好難玩

濕噴會乾到一撻撻

水性唔係一定要乾噴既咩?

唉屌等油開工但門市唔開要網上訂
又要工作日先送貨
成個復活節齋打J冇得噴

水性唔駛諗金屬效果 反光 變色龍都係
aAV水性隨左啞色 然後没有

乾噴透明色
疊得厚之餘
仲係唔滑
最尾加Gloss囉

你講黑色滲色？

如果唔係有上隻, 可能我都會接受今次個結果
但如果可以揀多次機會我諗都係用返啲用熟嘅油會好啲
油嘅質地唔係問題, 係啲色水唔同角度睇落差距有啲大
下次試色嗰時都係用返匙羹

係咪噴油前冇洗件 有油脂係表面就會咁 噴前最好用番鹼水洗一洗 同埋要常洗手

有洗 冇磨
最後成塊磨過再

我都係一直用呢隻 洗筆一定冇問題
同埋呢支配hobby 隻特別樽蓋洗筆超方便

下次下次
下次大概可以

咁可能係噴油噴太細油 唔夠濕 佢咬唔實件件

邊到多電單車tamiya 買thx ching

有無巴打教下路 差最後一步

錯有錯著咁囉
當初面對一個問題就係兩隻光武事實上係唔同色
而家喱隻個粉紅色本身係「姣」啲, 上一隻係淡啲
喺平面上面睇起上嚟同上隻係差唔多, 但噴上去啲曲線搞到睇起上嚟忽然間好「姣」
哎唔撚知上好晒之後真係頂唔順先再拎油彩Tune

有冇去過宏記

1:2 夠既啦

唔該巴打

中場休息

中泰大戰好好笑

我都睇緊

今日突然奇想

想買隻 MG 紅迷改 或者 MG VER KA全裝甲高達
(我D渣古 重未舊化...)

邊隻好玩?? 有冇巴打有成品SHARE下

睇咗成日seed 好爽

好，可以開始整裝甲

突擊?你噴咩色

本身噴咗黑底，之後中間眼部做遮蓋，其他位上銀色
上完銀之後搣番走眼位個遮蓋，成忽痴咗出黎
之後再摸下其餘上咗銀色啲位，成忽甩埋出黎

係，mg 突擊rm
其實都係打算噴原色咋
只係屎忽痕所以先幫個骨架整色整水

邊間可以送油，可以share?

骨架噴左咩色?

上左底再油性光黑？
照計笨大件你唔洗件都唔會咁甩

但你隻眼點解要咁遮？SD直接貼眼算

無噴灰，直上gaia 002黑底
我都有諗過關唔關無上灰事，但其他件又無事

要遮隻眼係因為成張貼紙唔撚見咗
明明張貼紙都有番咁上下size都可以唔見

有冇人試過Gundam marker啲墨加gsi硝基retarder嚟筆油
準備想挑戰

主色係av game air gunmetal

好光，係咪噴得好厚?

起膠紙甩油，有機會件上面有水/有油(離模劑/其他油脂)
咁就會成塊甩出黎

其實佢e隻油係螢光定夜光?
無理由螢光會賣到百幾蚊支但睇人講又話要用uv燈先有個效果出黎

你都已經又重新洗件又等成咁多日 做咩唔直接試吓噴灰先再上油 隻油點咬唔實舊膠 點都會咬得實啲灰掛 到時如果連啲灰都甩埋先再諗計仔啦

開竅了

今次係第2隻玩噴塗
見第1隻戰暴無上灰都掂 就無再科水買灰
搞掂埋呢隻 下隻可能試埋上灰

其實呢可以免我都會唔上灰
但我冇用過你嗰啲油, 真係唔知黏附能力或者條件係點
建議你用油性底灰打底, 噴完之後用1500或以上嘅沙紙掃兩下, 當係膠件咁處理但唔好磨穿底
咁樣應該係最冇死嘅做法嚟

有無巴呢幾日係日森個邊買噴筆話無貨
要等幾耐先知先時有貪寄
諗野一野屌289同270

手上冇灰？
我睇你件膠面令到番晒光咁，就知有問題。
洗番晒啲油再用800或以上既砂紙捽捽個表面
會咬好多
或行旁門左道⋯⋯落少少天拿水去油度噴⋯⋯
另外你眼要做遮蓋？用刻線刀（或筆刀不過逆刀背）沿住眼框邊拖一、二圈，鳩紙會遮得貼好多。

遲啲去睇睇先
唔該巴打

比想像中好

唔洗訓

仲差一支排氣管就收得工

你用左邊隻金色

Gundam Marker GM04 拆咗筆頭倒出嚟油
再上多層應該會少啲筆觸
唔理, 執嘢瞓教

哼！
垃圾！
咁易滿足！
做陰影唔夠立體又唔係金屬色金色又唔似真金又唔用電鍍色
鍋釘又唔係真鍋釘
最失敗係個表面未磨到靚女咁滑！
0分重做！

屌啦
整整下又瞓唔撚著添屌, 中場檢討下
其實講真嗰句我自己都唔係好滿意今次個上色
第一係隻粉紅色出到嚟唔係我所想咁, 唔夠淡, 唔夠白
第二就真係唔熟AV油, 撈出嚟隻色個遮蓋能力真係比我想像中高唔少, 搞到啲陰影基本上係睇都睇唔到咁濟, 得返啲陰濕位有
第三係啲金色, 成屋搵唔到一支金色得支Marker又拎嚟用
漆面唔夠厚搞到個底hea鳩磨唔夠滑有少少顯眼
丫之但係又唔知係好嬲定好笑
隻粉紅色同埋個陰影雖然我知道兩隻有啲唔同, 但我諗著拍埋一齊嘅時候連貫性好啲

自問都算ok還原到, 同埋啲金色都係令面所以都保留個光澤冇消光

之但係睇返光武二式喺game入面嘅印象

隻粉紅色又幾均勻又鮮艷一啲, 唔係第二張咁樣高炒燈光又接近冇陰影
最緊要係連高炒啲高光位都喺金邊位變咗漫反射而唔係令身
與其話係金邊不如話似黃銅, 而實際上蒸汽機械管線都係黃銅為主
咁樣直接事後消光一嘢射落去就一天都光晒
唔知點解如果以還原印象嚟講咁諗又好似冇行錯步
整撚到精神分裂

夜光

有要求係巧辛苦的
得過且過算啦
做唔做到自己要求係得自己知
放過自己
下一隻

邊隻型號？

想將rg 女妖透明黃噴色 透明覺醒綠 應改點 溝法 清們

記得上白色底灰， 呢隻油遮蓋力好差， 同埋佢乾左似一浸粉， 都幾易甩下， 小心d扭

無上白底係味上唔到色邊到買

都上到， 不過咬得冇咁實同要噴多幾浸， 我呢支淘返黎， 係pm都見過有

其實上灰都幾緊要 除咗增加個咬合力之外 一上完灰 如果事前功夫做得唔好 各種瑕疵就會一嘢爆曬出嚟 雖然要再執再噴好煩 但比啲心機整 面漆噴完會好睇好多

但如果要求快嘅就由佢啦 一隻細細隻嘅模型就咁睇 有做基本嘢嘅 都唔會太差 但一近望就會開始有分別 往往可以令到人睇完哇一聲嘅 就係嗰種pursuit of perfection出嚟嘅效果同細節

純粹有感而發鳩噏吓 雖然我都只係新入坑噴得一隻咁大把嘅新手

有冇人用過IPP Super fine gold?
想問下開油比例

想問下噴左油後用唔用得real touch marker再做舊化？定呢隻marker係for素組用？

Thx!

我知點解.....係洗過洗潔精
清唔乾淨洗潔精 你以為佢干左 睇唔到有層膜
照噴黑色 層黑色噴左響膜上面
你一做遮 成塊同你搣落黎
砌GK BB有d凹位試過

原生笨大件唔駛學日本仔搞咁多野
叫風清塵就得
你無磨過個表面唔上灰係可以
我笨大屎金件通通都就咁噴Gaia ex黑 然後上金

多謝咁多位巴打意見，又學到野
睇黎有啲位唔慳得
手上無灰無砂紙無打磨棒
平時就咁剪件+指甲挫挫平個水口，之後車個黑底遮哂啲痕去就上色

指甲銼挫完唔會花過唔理咩

其實噴得油,唔會話專登慳果一兩個步驟,免得倒頭黎重衰左
基本上模型除左GK女外都好少會唔上灰
不過GK女會用e隻野黎當灰,樹脂膠唔上底油係可以完全咬唔到油

用cutter cut完啲件會有粒的凸出黎
所以旨在磨平佢，有咩花都係用黑底遮哂去

其實主要係想慳錢>慳步驟
順便問埋，黑補土可唔可以當埋黑底？
定係乖乖地上番灰>黑底

曾經見過有日本人話其實可以用光油取代metal primer, 當透明肌膚既底油

你要做鏡面就唔得

上透明件唔知得唔得呢

新手想買枝消光，有冇話買咩牌子

我order 咗 仲等緊佢出貨 佢冇講要等到幾時 我諗冇返一頭半個月都出唔到
好在我唔急 同埋真係平

學野喇巴打們

上次我買果陣話要等一個月，但個幾星期就出貨

佢而家係直頭暫時冇貨

特登著到咁

呢隻係就咁塗上去定係要開稀？

其實模型黎講BB 戰士係最難玩既一樣野黎 不過好多人因為平而錯覺認為新手岩拎黎學噴油

噴下骨

直接噴,不過亦有人話可以加小小thinner

點補色
買左隻沖田番黎屌晒老母

氣泵啲駁口位漏氣想換哂佢
自己係咪無得搞
有無教學
定一定要攞去整

駁之後有無包防水膠係d 接位到？

之前*

想請教下呢個位要做無縫可以點分件
麻煩晒

想請問點樣由大便金轉金色?
我想由版件開始成版噴，個步驟應該點?
噴金色Ts21或者TS84就得，之後剪落黎組裝，最後再噴拋光澤油就得? [url][url][/url][/url]

定一定要開始就噴水補土? 唔噴得唔得呢?

世界真係好唔公平
點解人哋砌模型生得咁靚女
我砌模型就生到成個傻佬咁

想砌佢多d

有紋身，不了

要求最低就係可以咁樣板噴

手油 有心機咪痴膠紙做遮蓋，我無心機手油個身咋

之前好似有人話過好醜都係肉

由細到大都對大大隻嘅gundam無興趣，反而鍾意BB戰士
可能細個剩係睇coco，由睇武者烈傳開始就鍾意咗BB
之後又有連載三國傳漫畫

Ching 記唔記得買左幾錢

85 人仔

有膠呀 頭先搞咗搞好返啲 仲用到
應該係入面咬唔實個喉
問定先 遲下想換
唔該巴打

有冇巴打用緊臺灣kime 噴筆，新手平平地試下既話是個好選擇嗎？

無視法
反正咁細個位都睇唔到

我想知 唔想買咁貴

好似有巴打話過佢d parts 同h&s 共通

有冇人覺得噴白色好煩 一唔小心d零件又會有色差

香港仲未有羅剎天

兩支閹炮好似好麻煩

打大佬麻

望落去個推進器先煩

Chi ko賣129 on9

都難唔過油棋同人頭

新手越級挑戰就抵死啦

屌
第一次用噴槍噴消光
發覺力度控制唔好，噴得厚左，
溶左小小雙星隻淺線琺瑯漆。

平時用噴罐比較小遇到溶滲線油既問題，請問係咪噴得太濕？ 薄一層再一層厚咁上先得？
希望下隻無事

今日幫隻pg 00上完灰 想問下啲陰影可以點左右對稱啲？？ 同埋噴陰影要大風大油定細油細風？

條友已經噴完了

噴陰影主要係睇你近定遠，越近D 油就越集中

補番張圖

咩漆？提防下

屌 噴完油滲線爆膠

Gaia 隻ex10 消光 vs 雙星隻淺線琺瑯漆
爬左文知道硝基會溶琺瑯
想問如果平時用噴罐噴得厚係咪都會有同樣問題？

後製前留影
希望唔好炒粉

而家淘寶都炒起左啦， 我係上年一公佈出RG 初號機就買， 仲係正常價， 而家淘個價同香港差唔多

packing唔同姐， 冇分別

點解我的透明件上唔到色

上咩色
透明件本身係惡夢

遲d到我驚

透明色只可以上類近既色黎做漸變陰影，巴打唔係咁痴線想改色下嘩

純透明就可以

想玩eva隻rg，請問難度高唔高？同埋唔噴色ok?
利申:新手

好齊

想將rg banshee骨架改色透明綠 原來唔得的！？

唔識

即係近噴加細油好啲？冇理解錯嘅話

比你睇下日本d 痴線佬點樣改精神感應裝置既色啦

唔知點解岩岩覆錯左，係就係咁

嘴，針唔通
其他得，我覺得似每邊抄啲

邊明黃變綠？

黃加藍變綠

你想咁改嘅話 睇怕要學吓上面嗰幅圖咁複件

直噴幾層 透明綠

我都係落左單 落住等香港門市

咁只好放棄 d件上唔到色....

其實個人認為rx0 呢種機 一係玩燈 一係上金屬色 視覺上會多啲嘢睇

我個覺醒綠

噴金屬色囉

銀/金底再噴透明綠

未噴實色囉，你想改乜色都可以

砌過RG/MG？
砌唔難呀而且rg一向分色好好，素組唔上色已經好靚，衫號機直頭出色，買啦

有紋身先正

平放H&S ULTRA 2 IN 1 $650
新淨無損 有PM保養

新牌子黎？上網揾唔到資料嘅？

呢個要問返PM
賣價都平
造功又okay

PB咪綠骨
一係買隻FA Unicorn

如果初號機噴色，要好大覺悟，好多細件，噴到傻

只係一半，仲有其他色未噴

嚟緊都打算噴
骨打算黑底再手油細節算 (但好少位外露，剩骨又唔算好睇

綠 橙 紅 黑 可以一齊攪

係紫色真係好多件

AV油?
見到沖田D腳指黑色就覺仆街

我噴金屬色，每隻色噴4次
嚴重懷疑自己m底

有冇bros有手鑽嘅推介

門市有啲都有呀 不過同日森比真係貴一截

你見門市邊間有 我問親都無
求地址

上星期買左把Tamiya 74112
0.1到3.2mm 有膠手把

已有一隻

就咁上透色 因咩解救會上唔到？

今日問佢 佢話要20-25號先有貨
等到頸都長

我仲執緊間房 未執好冇位玩 而家比我買到都冇用

素組

咩油都會用咁
fgo成個系列我唯一無入嘅就得GD子 （沖田同緊我隻RG初號機同一擊殺蟲等緊飛機黎)

第一隻完成嘅係尼祿，本體噴咗郡士白色1500底灰，之後肉色位係modo膚色陰影(粉紅) =》modo機娘膚色 =》modo膚色質感；頭髮係AV紅做陰影色，再溝黃色做主色，再溝白做光位；件衫就手油AV白再油AV紅，鞋係手油AV啡溝白；武器就郡士黑色1500底灰=》郡士金色，再用珐瑯黑同珐瑯紅油細節；劍就再上郡士透明紅，之後噴珐瑯黑再抹返走多餘位

第二隻瑪修同尼祿一樣用咗modo膚色，身體就用咗AV隻metal color嘅gunmetal grey；衫嘅紫色位用AV手油，黑色係珐瑯；頭髮係AV粉紅做底，再不停溝白去做光位；盾牌中間圓形銀色係metal color嘅銀色，上下兩個細節就molotow隻liquid chrome，灰色邊就AV手油；佢左手同左腳應該同沖田啲腳指有近似情況都係得少少肉色位，我係噴完肉色上去再做遮蓋上其他色

第三隻黑貞都係modo膚色套裝，不過隻膚色我溝咗白色落去噴，腳係膚色之後再上gaia透明黑；頭髮係啡色陰影 =》啡溝黃溝白做主色 =》再溝更多白做高光；衫係手油AV灰色再邊位噴暗紅色，之後珐瑯黑油衫邊；盔甲係metal color gunmetal grey再用筆掃普通AV銀色；旗桿、劍鞘同劍柄嘅紫色係噴AV紫色，細節位手油（黑色同紅色位），旗面係噴AV白色之後再手油珐瑯黑色，劍身同旗尖係手油molotow隻liquid chrome，旗面logo係scan本身貼紙再印水貼痴上去

唔知幫唔幫到你做參考

有幾平無留意?
有無link睇下

爽巴成日唔聲唔聲嚇人一驚

黑貞油得好有質感 啲分色又足 不過係少咗份邪氣呢兩日上完灰我都仲諗緊點噴

搞撚到天光了
真係一天都光晒

俾返個前後對比下

試下答
透明黃膠件 應該點都變唔到透明綠, 只能係實色
噴白底, 之後金屬綠, 再螢光綠噴面
gameplayhk好耐之前有條片隻HG女妖都係類似咁

原來如此

囡囡問你：我今日有啲咩唔同呀？
你：😨😨😨

如果想學下手油（油啲細部位，例如高達啲噴射器，槍嘴等等）有無咩筆好？我見田宮有隻平筆 $10 好似幾抵屌咁，但我又唔知用邊隻好

可以一試

鴨記木工手鑽
又平又好用

心郁郁想買支 h&s infinity 2in1
應該撰 0.15 with 0.4 or 0.2 with 0.4?

細位咪面相筆

順從你嘅內心

隻金啞咗變到好舊咁

經驗豐富喎落地巴

我見有啲筆成幾十蚊，甚至接近 100，唔知邊啲啱新手試

個妝厚咗囉

唔怪得我溝唔到女

影相影出嚟暗咗就真
唔識Tune相

ex 試過將條邊比平時紮高左少少(~2cm) 之後問我有咩唔同
答唔到之後仲要發我脾氣
我心諗你都on99 食賓周

你唔啱

改名做曬命巴算啦

田宮隻paint remover係咪可以浸住嚟洗油唔會蝕膠？

重點果個係ex

曬夠未

Gaia初號機紫係咪全港斷貨
如果諗住上完主色會打紅色filter其實係咪唔使追求原色

想問下有冇邊款可以收得埋既抽油箱係好用

舊果個想換 但今次唔想DIY

一千內大陸野
二千內日本野

大版唔好諗住摺 摺左都係好大舊

洗郡氏水性光澤

架仔:red cyclone
台仔:Modo

我自己用緊red cyclone

浩盛HS-420D 淘寶4舊幾人仔
玩完摺埋 入番紙箱收壇

樓上d Q fate

升呢到異次元

劣作
Rg x1細細隻好過癮

係咪講緊成個母嬰箱咁果隻？

[member] 我無理解錯應該係指呢隻, 真係好垃圾, 個塊面蓋完全係阻鳩住噴油, 我用過一次之後就拆撚咗佢; 然後有面蓋嘅話你係可以見到啲噴出黎嘅油佢抽唔切, 係個箱入面流動緊/member]

係講緊依隻
話說我用緊浩盛果隻舊款無燈版
個風扇好撚嘈可以蓋過個泵既打氣聲
同埋大噴既時間都會見到抽唔切油既情況
拆左個個濾綿係咪會抽得好啲?

而家有咩泵好用？ sparmax?
個台灣泵用左十年就快唔掂了

見到日本大量網站可以網購噴筆工具模型
睇返香港 真係成舊屎咁

佢舊濾綿真係厚到仆街

拆咗係抽得好咗但係咪變咗啲油直接吹散去空氣入面, 咁做好似好無公德心咁喎

香港有乜唔屎？

我就黎等到想直接屌把HP-CP算鳩數
等到人都燥

係咪呢隻?有人推我買呢隻

日本是但一間百貨公司賣玩具果層d 油同工具都齊撚到你唔信 香港吔屎啦

有冇巴打知

砌過3次，雖然玩過異端隻rg見隻色唔差，不過都小驚所以上嚟問下，thx巴打

想問下PS289係香港係咪都好難搵零件
如果零件難搵既 應該直接買HP-CP算
我諗效果就HP-CP一定好D?話哂一分錢一分貨
我內人話要資助我

攞廢件試咗先

只係用過DELUXE隻strip magic, 標榜唔傷膠又無咩味, 不過會洗得好辛苦, 要搵嘢係咁捽

曾經係RX88/福利見過冇買到
之後就冇見過

你地買 豬嘴幾錢的？ 邊到買平 噴油太臭

同問
面相筆有啲好貴有啲好平 其實有冇分別？
新手第一次手油就想油下人仔同補色 係咪不智
如果要大範圍上色 係咪用畫筆就ok

好消息
模型倉返左ps289貨 放工即去

豬咀 我最近都買左
噴油要用6001濾罐
另外加濾棉濾蓋 6200罩
加加埋埋岩岩好300蚊

新手想買D最BASIC 剪鉗,打磨棒,滲線液入坑 去邊間比較好?

剪鉗要basic到咩地步先, 去鴨記啲工具鋪幾廿蚊都買到把模型鋪賣到近一舊水嘅剪鉗
利申以前試過模型鋪買把$80嘅鉗, 比我係鴨記見到$20

建議去旺角YM studio睇一轉, 執唔齊去pmstore

唯有自己做下白老鼠

響新填地街啲五金鋪買

戴左咩味都聞唔到，得一款

建議唔好浸
但我覺得唔會浸爛啲膠, 而係嘥咗啲remover同難洗
佢係薄薄哋搽上去等一陣啲油就會一係成塊咁甩一係就一捽就冇晒
有冇睇過啲外國人將啲舊嘢翻新嗰啲片, 啲油多數會搽少少嘢令啲油甩出嚟
佢就係大概嗰種嘢
同埋用完之後你塊嘢會好「油膩」, 搵水沖得走但如果你浸晒成舊可能會滲咗入啲你好難沖嘅地方, 到時你上油會上到一忽忽
你試下先

巴打順手睇埋270有無貨同做緊幾錢

好撚想噴油

福巴留意咗你好耐, 睇黎你好鍾意Shia LaBeouf

係 建議你買有燈版

多謝你提醒
拆左綿我會加返啞通紙隔一隔先
如果唔係實嘈到仆街

佢收埋哂 270我見福利有 980好似

睇你想噴咩

最緊要係有機過濾芯

條傻佬真係好撚Troll

日森都好似返貨了 佢話廿幾號寄到

補貨好快

build divers re rise個結局想講咩?
幫人搵返個意識再入去gbn打多次?

都未完你就知結局

次次噴coating 都有問題
今次光油邊到做錯？

噴槍定噴罐？有冇搖混？
依加望落似好濕咁噴左一噠油

點解又唔搵廢件試左先

新水性噴罐premium top coat
琴晚夜晚噴 唔夠時間搵廢件試

應該就搖混
都fing 左一排
每件件都fing 多幾下再噴

日森長期有貨就最好 遲下都想補多支270

順手order 埋啲刻線刀
香港啲鋪一係冇貨 一係賣到貴一貴

我估係離太遠同噴唔夠「濕潤」

應該係太遠了
我都驚噴唔夠 所以每面都噴左3/4 下

880 係FB問下佢

好彩上完甲冇咩大影響
希望coat 到啲金色 唔係過一排又變哂啡色

而家心郁郁 想索性撳多支289

訂左D改件未到

話說有巴打知邊間模型鋪會有齊少少既Bandai Builders Part 賣

3,4下唔夠近嘅話好閒啫
我會一邊射一邊睇佢濕唔濕

巴打有冇link 我都想買把鷹嘴 可唔可以夾單

如果你無0.3既 最好買支0.3 萬用D

0.2係咪噴大面積會好撚攰

鷹嘴刀好易斷，巴打小心wor

當然啦 聽師兄講0.2 0.3 好似係一倍一倍咁上
0.2用黎做陰影細位多

有冇咁誇張
我以前用長谷川黑柄刮到大大力都冇斷
小心手就真, 鷹嘴刀輕輕力刮就得

全港佢算平 好多9百尾
日森都無哂貨 算係咁啦

你開幾多油

星光金1:2.7左右
星光銀1:3

你好大油噴?幾BAR

2 bar 細風細油，用ps289教細左風

咁真係唔知wo 我仲未用
我上次用第支野噴無咩事 正正常常

我用sparmax dh103都冇野
係ps289先出事
可能靚筆造功太幼細

洗筆唔乾淨

想問下用AV油藍蓋係咪 1: 1.5 thinner
但我睇佢後面又話1/2 : 10 油

好老實講, 自己噴之前試先知
每次開嘅比例都係唔同, 實際上操作起上嚟冇得咁計

總之開出黎比奶稀又唔好稀到水咁就差唔多

生日買咗依盒野

見到d板件

當堂 蓋盒完全唔想砌

俾啲鬥志

巴打係邊買行過好多間模型舖都唔多覺眼有

0.2 噴筆, PS-270 定Badger r1v好?

俾啲掙扎

你頭幾次噴？
唔識洗槍？
就咁後抆支針洗針？

都噴左十幾次
有拎支針出嚟洗

咁就覺得難真係未見過世面
壽屋可以A-Z都標哂都唔夠用,要再加埋五十音黎標版件

噴定手油？
噴藍同黑，7滴油2滴FLOW IMPROVER
每一支水性都好唔同

即係你唔係前出拆針
正確係要扭銅咀前出

噴藍蓋 唔洗thinner ?

BADGER

FLOW IMPROVER 效果好過THINNER
你可以兩邊買枝細自己試

兩支都有買
我上網睇叫落thinner 加improver 就太稀

我垃圾新手係咁

噴白件陰影 是咪 上灰 邊位薄黑 就可以補白??

我會全件上深灰色,邊位同刻線位先薄薄一層
之後由中間開始打白推開,最後再全件噴一次
無咁曬時間
不過如果你想做純白色就唔可以用e個方法,個主色會唔夠白
要用返你講果種

日本槍都可以前出?

有冇巴打睇得佢2隻綠色係用左邊隻綠色

想試下咁噴迷彩

留言有人問 佢有答

佢用韓國油
你自己溝到中意咪算
gaia 214？
冇買過深綠油

想買部超聲波機洗件

有無巴打知呢d洗眼鏡機得唔得

得，不過落cleaner tools 洗筆就要留意，d 水彈到d 膠會拿溶d 膠既

諗緊買呢部定淘呢款

我買果部130蚊用左幾年

有無樣睇下想買上面洗眼鏡果款多d 但係驚太細

買唔到專用色，gaia有冇其他同Eva 紫差不多既紫

我有呢部
洗野唔會彈啲水出嚟既
係倒水要小心啲姐

收工去睇下先 係驚佢太細部

因乜解有啲位會食唔住啲油? 要上底油?

巴打，你到底搞乜鳩

上咗啲咩油？ 就咁睇啲白點 有啲似我之前有次 上完av油 上modo光油嘅時候 拿穿底油咁款

打算上金屬色，而家上光黑嘛，左邊未噴好姐，係右手邊有d一點點食唔到油

開油開得太稀？

喱隻上色斑點呢有段時間我都唔知點解耐唔耐會有
通常出現喺啲我冇打磨冇上灰嘅時候間歇性出現, 但我冇深究到係咩成因
但自從我老閪都用高號數沙紙/海綿磨下或者上層底灰之後就冇再出現過

估計係表面太滑，加上噴光油，d油漆粒子咬唔實？
薄噴又冇問題

配色好型
諗起隻咩Lord Astray

滲咩色線好

試下紅色或者粉紅色，出到黎個效果應該唔錯

想幫隻hirm神高買水貼
想問下大林同evo呢兩間大家點睇

大林除咗有人試過成隻色錯位
質素okay嘅
但用微距影 有機會起格
但bandai冇出水貼嘅型號
有邊個夠佢平

大林d 水貼其實都真係算係咁啦

evo呢?
見佢有螢光幾得意

買左大林，不過本身張貼太柒無貼到

新手想再問多次 玩噴槍想睇吓有冇漏野
Sparmax ac-55 旺角某店見賣580
噴槍(有冇話邊支啱新手可以平玩?)
油方面我見巴打話水性油健康啲 MIG油定係Mr Hobby比較好 有冇話有咩分別?
開油x-20
洗筆 Mr Tool cleaner
有漏或者錯請指教

未姐原張果張貼紙，不過改左水貼姐

噴槍budget 幾多？

至於水性油，歐美水性同架仔水性好似係兩樣完全唔同既野黎
前者係acrylic (即係類似中學美術堂既塑膠彩)，所以用水都開到
後者都係化學野黎，要用番相應既thinner 先得

如果你係玩歐美水性油，咁就唔使x-20

咁你嗰張係點
我唔中意膠貼咁厚所以想搵水貼

槍真係唔係好知價 大概幾舊水嗰啲有冇？始終新手粗玩住先好似好啲
因為我砌高達模型 我見Mr hobby好似多啲色同普遍啲？ 啱啱睇係咪要買佢支mr colour thinner而唔係x-20

1. 幾百既話好似台仔槍(sparmax) 都得，但係實際如何我真係唔知，我無用過

2. MIG / AV 其實都好多色，你可以上佢地各自個網睇下colour chart

其實我認為 各廠有各好
唔知係咪QC問題

BANDAI水貼
最清最靚最簿 最撚易爛 冇背膠咁滯

雪焰
字冇咁清 反而佢背膠夠
唔洗 藍蓋水貼膠 痴上去都有D力水

大林 我覺得 取以上兩者平衡 (冇打手 單純係中庸之道)

等其他巴打補充分享 我都唔太熟

evo好過大林

點解嘅?
evo好似新啲 唔多見有人講
大林就好似穩定正正常常咁

Mr.Hobby即係郡氏/GSI/GUNZE有兩隻水性油
AQUEOUS 水性油

新版 19年出

舊版

用藍綠色呢隻開油水

ACRYSION 水性油 13年出

開油水

有咩分別我答你唔到
有錯請指正

參考

記得新嘅細味啲
乾得快啲
顏色都係少

大林 d細字會濛， evo就清楚d, 我個人就覺得大林越出越hea, evo新出隻rg初號機水貼就好好， 兩個揀一個我揀evo

多謝巴打意見

我都買咗盒MG當係比自己嘅生日禮物 一開盒 16板件 望到都唔想砌 原來MG係咁得人驚

識貨 JESTA
佢有隻裝甲版 PB 型好撚多WO

BTW MG係易砌D 係時間耐D咁解

Jesta Cannon
該有嘢嘅位插哂嘢

冇咩留意到部pb 同埋jesta呢部嘢周街都好似冇咩貨 我都係撞彩先買到 更加唔駛講部pb 同埋一定300up 窮撚表示冇錢 買呢部已經好肉赤

型到癲WO

功力不足噴到黃色有色差

積曬油喎師兄,一次過死噴?

貼過壽屋水貼你就會覺得bandai 果d 又厚又好貼

一撻撻

神剪有冇巴打見到邊到有貨

好似模倉 定 模型谷有
可以fb 問下佢地

哇屌 好型 成隻跟普通mg jesta隻色再改暗沉少少一定j死人 仲有hg版 有D想整隊jesta軍團

呢款濾心 邊到買

上圖果款是嗎

第一次上色，求教

d 油推得太勁，你太心急想d 色咬上d 件到，下次一到噴一到郁

有冇巴打試用過呢隻牌子嘅鉗？

FB成日見到廣告
不過呢個價錢比多一舊買神剪好過啦

噴死唔會上得實隻色,特別係淺色
我自己第一下通常是但噴一兩層,比佢咬咬油有d色就停
等一陣再上實隻色
咁做隻色會易上同實色好多
出油亦唔需要咁大油,慢慢推開就可以

用0.2 噴av金屬色好想死

因住塞槍喎

塞左n次， 開浠都搞唔掂。
諗緊一係試flow improver一係手油左佢算

本身戰暴個肌肉諗住偷懶唔噴色
剩噴金銀紅算。點知用神剪一野剪落個手瓜果時個水口大大粒白化左

屌 來懶d都唔得
請問有咩色唔洗溝可以噴到近似 肌肉橙

無縫 打磨 抛光

其實都唔洗改 原汁原味 噴消光 已經經夠沉
我E個盒 ZZ 唔想開盒
想噴陰影 但係AV油噴陰影 我應該會想死

有冇AV油噴陰影 教學??AND BROTHER CAN SHARE?
用邊隻NUMBER既白色?灰色? 等等

Gaia 橙黃色

好正咁 唔該巴打

轉0.4噴好啲
av金屬色0.2一定塞槍

0.4 得枝flyer同枝壞壞地既max 3

有冇人知邊香港可以邊到補件?隻MG 自由揸槍既手part成隻唔見左

0.3 +少少thinner/flow improver就夠
0.4-5我用嚟噴灰

試下去d gp徵

磨呀磨呀磨呀

呢隻係咪35號？

識用緊係用零號機隻橙色，完全一Q 樣

無晒有刻度既開油樽，又唔想淘
大定平時係邊到買開？

噴過金屬色返唔到轉頭

想問下隻金色用咗邊隻油

郡士 blue gold，個色介乎銅同金中間，正正係我想要既色

因為之前mega house 出過戰鬥暴龍獸既figure 都係用銅唔係用金

Hi花左
會唔會好唔開心

已經花咗，你見佢鐵血戰士咁、就知個頭頂要重噴

bamdie 出新之前都要用盡舊模

玩水性 你問10個有8個都係用德國槍

唔塞冇分別
塞咗就H&S易拆好多

有冇話去邊度買比較好同有保證？

可以用咩洗咗佢再噴過？

高達炒件我好小會重洗,用砂紙磨400>600>800再噴灰

佢積到咁用400 一定磨唔到 240啦

第一次上色就RG+金屬改件

係35號

Pm store老細教埋你用

188 2樓開左檔野有兩間鋪
1間賣野
1間得一個噴油位，老細坐係度噴野，似係自己玩or做緊代工

好多牌子有保養

但可能貴出面少少

筆直500左右係咪淨係得龜泵選擇？

500夠買大陸有缸泵

點解要噴金屬色呀

係邊度入到手？

淘
如果香港既就真係得龜你揀

開頭以為係25 橙黃 好彩未買

係咪Eva 專用配色果個series? Ev-11?

琺瑯金色買邊隻好
上網睇d 人話TAMIYA x12用x20 溶唔到

睇錯 025先啱

佢係咪用圓樽個隻呀
水性黎架
琺瑯油係方樽圓蓋

我睇呢個

你係手油定要溝噴黎?
手油既直接用都得 唔洗開稀

滲線

咁你最好自己買黎試下先 一支又唔貴

個網站個人試左我唔試啦
想直接搵替代品

金屬色唔好咩
不過隻紫色太重手，早知唔噴多一層

我有支dh103多左係度，有人要我放比佢
換左槍之後都無用過

貴少少我覺得ok 佢D service 算唔錯 同埋當支持黃店
再埋好似佢咁齊同多既模型鋪唔多 比多少少支持佢

其實算唔算模型鋪 應該叫工具鋪 同富聯一樣 冇左富聯同pm 好多野變左一定要上網訂

Eva係生物，見到金屬色eva就好唔開心

係eva 專用色，number 唔記得因為我買齊睇岩就用

有冇巴打有賣得平少少嘅模型油同工具鋪推介 感覺富聯 pmstore都偏貴 我知pm store係黃 我都喺佢到買咗一套HS ultra同好多其他油 同工具 但咁樣法小弟荷包真係唔太頂得住 求巴打們幫幫小弟 特別想知油同噴槍賣得平啲嘅店

溶到，不過會刷到你仆街姐

刷第一定刷走d 金色得返d 銀色，d 銀色實撚到on9 刷成個鐘都未刷得甩晒

無記錯你玩AV 油？
其實模倉既白蓋係平幾蚊一枝 (唔使$20 一枝)，你要既只係買多枝thinner 同airbrush flow improver 就得

有冇代替品

上次去YM AV油買5送1
抵唔抵得返睇你要買幾多計下條數

拎部超聲波 震下佢

上次上去見到少量 JVR 水性油
好似唔錯
貴啲果隻可以係銀底上面做金屬色

Metal Build/ RG 造型都係偏機械

我應該轉行玩油性油啦 方便太多 都買啲modo油 thinner 比我隻rx78

神剪貴咗

所以我都係想買返壽屋

入面係生物，但係出面有層限制盔甲，無衝突喎

其實eva 本身真係好襯原膠色上半光

油性油咁我就唔肯定啦

上之前噴左光油先會好好多

套軟膠皮最似，PG果D，但會爆膠

砌之前有掙扎緊素組定改色
最後都係金屬色

未砌嘅壽屋tv版eva 200蚊抵唔抵屌

有無人試過淘刻刀 寄唔寄到
周圍都無0.15

比起金屬色 都係鍾意GAIA出嗰隻專用色

要用其他貨落單, 再同間舖講
集運我淨係寫模型工具

試試先 諗緊買funtec 定madworks

左邊勾刀係 富聯買
右邊推刀係PM 買

我都想買右邊 今日問左pm話所有0.15既都缺貨

我粒係佢搬鋪前買

題外話 今日買油 老闆話gaia已經2個月無新貨 唔知係咪番唔到呢

Pm多數冇貨 可以睇下富聯 BMC 0.15 有冇 富聯好齊下 我個時都係周圍搵唔到 最後富聯買

星期六去睇睇先 唔該哂巴打

有無巴打見過邊度有hobby star隻harute賣

噴得好靚..

邊度有佢隻發光綠賣

可以問吓pm
我支紫色佢一番貨就入
支蓄光綠百幾蚊 應該唔多人買

孤仔有得訂G40

嘩屌加到285 一隻

隻紫係1定3？搵極都搵唔到 fb問pm話未有貨

推

噴得好靚
好大對比

邊度仲有marker噴筆賣？ 國產果d用唔用得過

EV-01 嚟 但我噴得比平噴深色
本身全部白灰>紫色平噴一次 之後撈啲黑色做陰影
何奈控制唔到0.3筆噴RG咁細件
最後大油啲噴啲綾角 再噴番紫色

我有支田宮0.15

硬係覺得加深原件刻線 係咪應該粗D

覺得爭小小(玩MG既話)
MG加深原刻線 應該要幾粗? 0.3 0.4 0.5?

我都未玩過呀 諗住買黎加深d綫咋

隱藏式水口有無咩處理心得

買左呢部 好似冇咩用 震180秒

想問下新手噴油泵同槍有咩好介紹？

無限budget 就 H&S infinity

主要玩開咩模型比例 想用咩顏料種類 會唔會玩咩金屬油噴陰影嗰啲 budget幾多

你要講多啲 呢到先會有人幫到你

V2/ V2ab 本身有無做隱藏水口?
想買隻gundam base v2ab

想問下BRO們
如果 我偷懶想好似片中咁 噴陰影

其實會有咩壞後果?

片中佢係
冇上灰
細油 邊位 上薄黑
再慢慢疊白 蓋上去
做出陰影效果

同 傳統 做法
上底灰
邊位薄黑
邊位薄白
慢慢 白色 中心位 推返出外圍

求教路

有個刀字就check out唔到

下次有巴打問得 唔詳細
統一

HS無限
610H
MODO抽油箱
3M豬嘴
油就見岩就買 開油水 問鋪頭

一鍵通關

MODEL ANS

唔怪得啦 係咁話咩同一時間太多人落單 比唔到錢

開油水都會係咁

仲諗住試埋anchoret隻油 睇黎慳番都得

望到Bandai 捐錢比cho 我諗我都係時候玩吓壽屋了

各位巴打咪學我咁戇鳩仔拎啲件浸paint remover仲要超聲波

講開壽屋 除咗女 有咩係好玩 或者易上手

rip

俾個好機會自己戒買
月尾隻rg impluse 唔撚買

金色件有其他唔肯定

Frame Arm 做得幾好 係太多樁位玩果陣易甩

機戰系列一直都好想玩 但好難搵到啱心水嘅機

佢主要市場其實都好窄
實係強國要險㗎啦

美國pb都係今個月先有模型賣

其實六角機好好玩

差個勇氣之盾，隻野個手關節on9個喎 撞或大力少少都斷

我自己1/100 用0.15 0.2 0.4 0.5 0.8

第二隻噴筆成品

人地新手你叫佢買H&S infinity

我主要都係砌高達 mg為主
偶爾可能會買壽屋模型
Thanks

完成咗, 好眼瞓
聽日先正經影相

係
香港有得賣既話都係淘返嚟

寄到 買過MAD 鷹咀

淘寶比唔到錢依加

係amazon買左呢款

依有貨啦，之前睇冇

依加又無了 尋晚買仲有

bmc果隻0.15炒到8千幾yen 痴撚線

見到最近好多人問噴筆
我就打多次 雖然上次都冇咩人理我

首先如果你係打算用龜泵
首推 iwata HPCP 次推PS289
因為在低氣壓下 HPCP表演比 289優秀好多
相反 如果你個泵 係出到大氣壓
首推PS289 次推iwata HPCP
因為PS289 真係全面過HPCP 除左低氣壓下
不過 2支筆你要拿上手用下先知邊支啱手感
因為 HPCP 同 289 基本上係同級中階

再上去 CMCP2 同 H&S infinity
如果用呢2支同 hpcp 289做對比 係無得比
CMCP2 同 H&S infinity 的效果比 HPCP 同 289 係一個飛躍級的提升
但我個人真心唔推薦新人用呢2支 新手應該用唔掂 當然你想一步到位 可以買 噴係需要用更多時間去掌握呢2支神級

入門 唔介意大陸野
U-Star KP45 ustar中最貴的 但同日系筆比 可以當入門一用
比起果D 1xx蚊 CP值可以 1xx 果D大陸筆 就算啦 噴到色出來叫完成任務

真唔真

我買左隻modo艷紫
同埋gaia 09

買埋螢綠同橙

紅諗住用premium red
黑用究黑

心口同背個metallic grey未諗到點搞

有錢人

泵有咩推薦？sparmax好唔好見千里達$1600

螢光綠想鮮色記住打白底
乾咗先上下一層 總共疊3－4層
我好似重手咗 實物睇都幾深色 但影相又唔覺
灰色我就諗著gaia09加幾滴黑同紫
睇吓今個weekend完唔完全到先

屌你老母bamdie捐成億yen比who

噴染左 隻sd 紅渣 用金屬紅
之後洗件 重新磨過 已經想死
真係想像唔到MG 級數的 噴完甩油的感覺

幾好
連登仔記住罷買

想問透明件唔打底就咁上透明油遮唔遮到水口

想請教吓，exia 腳部旁同心口嗰d綠色透明位係咪唔可以噴消光? 用遮蓋法先噴?

如果係hg嘅實色件係咪做唔返依種效果?

無話唔得架 不過一般應該唔會係果啲位度上消光既
你搵透明綠個框試下消光個效果你接唔接受到
唔得咪拆出黎先噴

上邊未有巴打岩岩講完， 3000 想買齊所有中階係唔夠， 筆加泵都差唔多3000

高手們

中階其實
筆: H&S Evolution silverline / ps289 / hpcp (~1200)
泵: af186 (好似~500-800)
之後咪金剪，挫，沙紙果d (~400)
但其實最貴係油

btw 其實係咪要好似硬件台咁係頭post 整條list 會好d

偽電鍍失手，胸甲透明紅噴得太厚，色太實，同腹甲色差好明顯
冇計，當rg分色算了

二刀流
其實隱藏水口真係預你鳩剪都得
只係要留意唔好剪到缺肉

點解你噴親金屬色都炒

中階泵建議tc610h, 唔好用大陸泵， 不過你要平就用啦,.剪買神手係基本， 挫，沙紙， 鋏就自己睇budget. 噴油唔想爛肺， 請戴3M 6x00 加濾盒， 想更安全請買抽風箱or diy. 油， 清光， 膠水， 水貼藍/綠蓋係消耗品，用到再買

透明紅開得太進取，開左1:1.5，應該開1:1.8 ～ 1:2 容錯率比較高

咁佢得3000 budget ，惟有將就下
其實玩AV 油就可以慳左抽油箱

有冇興趣收抽箱
噴過幾隻無玩
留個TG contact?

富聯

噴嘴直徑比例就 2:3 但噴嘴面積係 4:9 大超過一倍

0.2 唔係直徑咩？

想買返個龜泵既火牛
12V2A，係咪都係鴨寮街買？

0.2 0.3 係直徑 面積係 square 即係半徑 x 半徑吖

.2x.2 = .04
.3x.3 = .09

係呀，所以應該係
0.2/2 ^2 = 0.1^2 = 0.01
0.3/2 ^2 = 0.15^2 = 0.0225
即係1:2.25

咦唔係wor，原來個比例係一樣
柒到唔敢睇

油呢啲 consumable 係無底深潭嚟
未計你要先交學費，到你上手之後每次砌都噴唔同油，有時覺得係呢隻油先fit 落隻模型到又要買過新，諗諗下條數都幾大

搞清楚 0.2 同 0.3 個出油量差一倍有多就得啦

如果rg nu想噴精神感應框架應該點整？
對眼唔用貼紙應該點噴？
Btw尋日去福利買油，逼到仆街
一個疫情令咁多人入坑？

福利不嬲多人 又窄
買油其實唔會去福利啦 普通油去英明啦
AV/Gaia油去Pm/Ym

對眼有2張貼紙，有用黑邊果張夠既啦
福利而家有光環，無咩target 我都唔會入去，太逼

買油點會去福利，ym好過啦，又齊d

新手唔識嘛咁啱喺附近

Go pm store，但pm冇mr hobby油

有無行得多模型鋪既巴打知邊度有依隻?
想買黎貼車窗銀邊
大半個月前問過pm話無

膊頭關節要磨細少少先可以郁
如果唔係實到仆街 一轉就斷

我都搵緊
早一個月ym仲有aluminium
依加冇埋

我有d後悔無先諗方法補強就插左入去
原本想擺下pose, 屌，都係罰企pose算了

得

支持笨大，訂番隻古羅多華專用力奇先

其實我要半張夠之後唔會砌車
佢一盒好似兩張

呢d野冷門野可能要去美勞用具/大文具鋪搵下代替品

以前喺富聯買過一張
你去嗰邊行一轉睇下有冇

模倉見過金色 銀色唔知有冇

呢隻野撚擺到pose 件撞件你甩晒d 油都未擺到pose

得行先行下
好少出街行
下兩個星期又home office

flyer 已買，返去爽下噴灰先

想問下ssp貓店呢幾隻水貼膠水同軟化劑同以前藍綠嗰兩隻有咩分別

Exia?

係 Dark Matter

行左成個ssp
都無神剪 連雙星金剪都無
有無巴打知邊到有

福利應該有喎?

學到嘢
我都唔知浸嚟超聲波會咁
我只係會搽上去慢慢等佢甩

可以，不過要一放幾秒就拎返上黎

早前見肥趣仲有金剪
229

神剪上星期去觀塘買油見過 成業街果頭

你隻力天搞成點

想洗油??? 硝基油我唔會洗 我覺得根本找死

如果真係要買大陸泵又唔介意淘寶既可以買tc20t 同af186完全一樣 連埋運費我諗450左右

巴打個制係咪要有氣壓先可以襟得入？ 岩岩玩過好似有野頂住

我又好似沒，你有沒試槍？

你用咩洗??

田宮paint remover
應該我浸得太耐

意外地快攪掂

等水貼

依個post既巴打好中意戰鬥暴龍獸

浸件 我只敢用酒精洗

如果想改色 表面唔多細節 噴灰冚好過

想改色 買過部好過XD...

仆街,乜都試左就係無試呢樣

係邊買？

洗油咋

先容我講一句
Bandai執柒咗佢啦屌
好, 入正題
弐拾四ノ壱縮尺模型 虎型霊子甲冑兵器
光武二式 さくら機

冇錯, 又係砌阿櫻嗰隻, 因為佢真係一代經典
可能喺喱到講唔係咁多人識, 係咁咦提下啲背景
真宮寺さくら, 以下稱呼阿櫻

佢係SEGA喺1996推出嘅經典戀愛遊戲, 櫻花大戰嘅封面女主角
相信好多人如果有聽過嘅第一印象, 或者甚至冇聽過個名都聽過首歌

無錯, 當年無線係有播過佢嘅動畫版
你可能會好奇怪, 好哋哋溝女game無啦啦做咩有喱堆薯蛋頭機械人呢

其實故事背景就係身處於太正時代(日本大正時代), 帝都(東京)嘅安穩俾一堆惡徒不定期威脅
身懷特殊能力嘅各位女主角被編成一隊打擊嗰班仆街, 維護和平嘅秘密組織「帝國華擊團。花組」, 佢哋嘅主力武器就係靈子甲冑 「光武」
而平時佢哋嘅工作就係劇院入面做舞台劇演員, 為帝都嘅市民帶嚟娛樂
稱呼做「帝國歌劇團」
故事中嘅男主角大神一郎就係花組嘅空降組長, 負責戰鬥之餘協助各位女主角嘅個性成長, 而阿櫻就係花組嘅新進成員

我自己對阿櫻嘅印象就係, 大和撫子嘅典範, 應該話我個人審美嚟講ACG圈內暫時未接觸到一個可以超越阿櫻嘅大和撫子
個性外柔內剛, 處事態度認真唔失禮, 上進, 對自己劍術有要求嘅一個女仔
雖然阿櫻意志好堅強但始終人心肉造, 都會有自己心情崩潰需要依偎大神嘅一刻, 就喺嗰一刻佢完全打動咗我佢傷痛嘅表現直接射穿咗我個心
上年年尾櫻花大戰時隔14年再出新作, Bandai推出1/20光武改
講真嗰句, 出得好唔掂, 但難得佢引起我對阿櫻嘅記憶, 就砌返當年Wave出嘅古董, 1/24 光武 熱血狂潮版
就係上次完成嘅喱一隻

完成之後我發現自己已經砌咗兩隻光武, 依然係未夠喉, 所以就決定落手畫同改出喺新櫻花大戰片頭只係出現過剪影嘅光武二式

不知不覺就用咗成4,50粒額外零件

如是者經過8次大大小小嘅作圖修正, 3次嘅分批打印

前前後後3, 4個月嘅千錘百鍊

完成, 兩隻拍埋一齊合照下

雖然而家咁樣隻色比較接近原作, 但其實當初冇打算兩隻唔同色
而且出到嚟嘅效果正如之前爽巴話齋, 個使用感比較強
起初都諗緊要大執一下, 但其實以遊戲背景嚟講
揸緊光武二式嘅時候阿櫻已經係人哋嘅資深前輩, 加上愈睇愈順眼
最後決定輕輕掃多啲啲咁多高光俾佢就算喇

多謝收睇
下回預告(喱樣係櫻花大戰嘅重要美術表現元素)

櫻花大戰3 ~巴里在燃燒嗎~ 光武F2 Erica Fontaine

你𠵱家都係要買過盒

巴打問多樣，佢橙色個制係可以成個襟晒入去定襟得少少?

有冇人答下細佬

未用過, 但跟字解嘅話第一張圖左邊係似綠蓋, 右邊似藍蓋
下面嗰張就兩個都係綠蓋嗰類, 但右邊strong嗰隻可能軟化能力更勁
建議你剪個牌子嚟試下先, 但其實上youtube睇下點用最實際

痴線佬
btw模聯見到你個po

又係廢柴刷存在感嘅時候

廢? 邊撚到廢啊?
睇過?!
我都見到你個post

模型金剛棒

紅豬俠

唔打機 又唔唔識套嘢 只感受到巴打機熱血

其實bandai 出嘅有乜問題

同上圖話美術表現元素 係乜呢

又喺福利影相

佢地fb啲相黎

勁呀

想問下如果想好似上面2張圖咁切件
係咪用呢種手鋸黎切?定係有其他工具

你呢隻未岩，我都成日用呢把野

咁聽日去買先 買左nu無限維度套改件 睇緊說明書先知要cut件第1次玩改件 希望搞得掂

係, 但如果你唔想舊零件鋸走咗太多位
可以用蝕刻鋸

唔該哂巴打聽日去睇下先

見到櫻大戰就諗起藤島康介同廣井王子 兩個都係衰係d 靚妹手上

現實就係咁血淋淋

釣蟹鋏斷手就係呢d

意大利嘅飛機線條的確有種特別嘅美感
等睇成品

應該有排，雖然home office但係忙到爆

難聽過粗口

廣井叫做俾人斷正好肉酸
藤島呢真係...除非佢老母同佢個女係嗰啲會叫佢掉撚晒啲模型然後一味返工俾錢養佢兩個就夠嗰種屎忽鬼
如果唔係佢個case都幾天地不容

屌差三十年既大波妹，唔鈎佬撚有人信，藤島做到佢老豆啦

佢家事喱啲喺真係喺喱個社會規範之下冇乜得拗返生架喇
就算佢老婆同個女係賤撚到仆街都好, 都冇咩好講, 件事俾人印象就係唔好
但如果佢真係因為咁而離婚娶條cosplayer都叫識食嘅
不過佢要有定心理準備馬上風或者又俾條cosplayer鑿走一筆人財兩散啫

隻油是 Gaia Eva?

55啦，鬼有力咩

AV Mecha UV瑩光綠

下面開油比例係咪仲岩用
GAIA應該唔使開到1比3咁多?

噴槍用各種塗料稀釋值(顏料:溶劑)
田宮水性: 1:0-1:0.5
田宮油性:1:1.5
GSI油性(硝基):1:1.5-1:2
GSI水性: 1:0-1:0.1
GAIA:1:2-1:2.5
GSI底漆補土(罐裝) 1:2.5-1:3

flyer 用後感：
上灰一流，爽到好似用緊罐噴咁

缺點：用完用普通筆架卡唔住，出油太勁連我個水抽都抽唔掂，要戴口罩先掂

佢比罐更好，可以出油細啲慳啲，噴完抹乾淨噴頭同出油個頭就可以收埋下次再用

頭先去咗睇新一集動畫生肉
好撚長, 唔quote我自己喇

bandai佢條撚樣呢...一張圖show俾你睇有幾撚乸西

咩年代啊? 仲咁撚樣3合1

跟著佢中間斬返開兩件屌佢老味都唔知做乜撚
然後佢係冇撚咗個劍鞘

雖然當年wave版光武改都係冇, 但係人哋十鳩幾年前出, 佢就2月出
好撚冇誠意
美術表現元素呢就咁嘅
櫻花大戰系列每個chapter直落咁玩大概係半個鐘, 中途係冇得save嘅
咁每當一個chapter完咗就會好似普通動畫咁有個「次回予告」嘅

個次回予告每次啲過場都係講下次有咩新角色登場, 或者下個chapter係邊個女主角做主軸咁樣
播完予告就有得save同埋睇各女主角嘅好感度
而我自己就最鍾意第三作嘅予告, 個教堂彩光玻璃好有feel

而Erica就係第三作嘅封面女主角, 一個純真, 成日撞板嘅修女

樓上全部痴線佬

幾時有tifa 睇

郡氏隻GX 111 clear gold噴出黎唔閃 啞色咁係點解 唔夠稀?
用左銀色打底

郡氏D金屬色唔似GAIA 咁好噴，要大風少少唔係好易啞色

較左大風 出油 濕啲咁噴真係差好遠
又學到野

不用 uv燈都發光？

點用的

要UV照先會發光
平時唔會
眼係 Molotow 純透明 UV藍光反應
紅色 燈色本身有UV反應就冇攪

Pm有 前幾日買左

GK件用咩膠水痴埋？

打磨磨到隻手筋腱炎
有冇好用散打機介紹返

自己google sparmax flyer，有人拍左片睇片易明d

各位巴打，我岩岩上網初學 噴色
想請教一下開油比例
Mr Color 開油比例究竟係幾多？
唔知點解開完噴出黎好似好稀，要噴好多層先上得實

同埋想問下有無開油步驟睇一睇
網上資料唔係太齊全
只係搵到蘋果新聞教開Gaia 油

其實都係1:2~3內，我自己就慣乜9都1:2，MODO 就會3

其實有啲色例如檸檬黃, 白色之類要噴好多層係好正路嘅
網上資料唔太齊全係因為砌模型個個人手勢都好唔同
有人習慣主力喺噴筆嘅時候就要一Take過, 我自己就主張用筆做好多後期加工
所以我建議你玩著學Build up自己嗰一套仲實際

多謝巴打回覆
我開左兩枝
我懷疑我搖 / 攪得唔夠耐
通常要搖 / 攪幾耐？

多謝巴打回覆
我係開呢兩隻色

111 淺可能真係要噴多幾層
58 橙黃 我用調色棒攪一攪又好左D

正常有珠廿下乜都夠

我睇高達 page 有人用按摩器震

其實皮膚色都可能可以一層搞掂嘅
顏料嘅遮蓋能力未必同深淺色掛勾, 多數都係睇
橙黃色搞下又好啲咁皮膚色都搞下佢囉
係咁樣troubleshoot架喇

*睇經驗

其實稀過奶但稀唔過水係咪就係開油嘅終極法則
頭先噴GSI 水性油只係加少少開油水就噴 油性要1:1先噴得順

有冇師兄都有用開老豆打磨棒 我唔知係咪因為我嗰幾條都用得叫耐 碌嘢都殘殘地 近排成日一磨 會feel到條棒刮到舊膠 個感覺似係被啲沙刮咁 跟住表面層藍色嘢會食咗少少上去舊膠到 要用返400打磨 磨返咁上下先清到 我係咪係時候要換過新嘅棒

用咗差唔多兩個月都會唔覺有呢個情況喎

喱句說話啱咗一半, 啱嗰一半係正常嘅硝基油(油性)同亞加力油(水性)
唔啱嗰一半係琺瑯油(油性)同某部份金屬色
琺瑯油比例係油多過溶劑, 開完之後都係杰過奶少少我覺得
有啲金屬色買返嚟本身就已經好似水咁流, 但你都係要開稀多少少嘅
唔好問我點解, 都係試返嚟同埋YOUTUBE到睇返嚟
但以一般模型用途嚟講, 喱句說話9成時間係啱用嘅

[url]幅治这行话₴LlKS1PMLgFg₴转移至👉τаo宝аρρ👈【浩盛手办高达军事上色工具喷泵喷漆喷笔龟模型迷你气泵套装 龟泵】；或 点几鏈→接，再选择瀏..覽●噐○dakai[/url]

係咪新手 用呢個 泵就得 之前有ching介紹想confirm下

因乜解究我會咁嫁 我都係入坑無耐開始用咗幾個月 砌緊第3隻啫 唔通咁快收皮要再買

加水磨 打磨棒 砂紙 其實係消耗品 無乜必要唔需要買咁貴

諗住試吓用aa 膠加爽身粉補夾口，想問買邊隻aa 膠好用d 同邊到有得買

有冇咩打磨棒推介 我係貪嗰隻打磨棒耐用啫 砂紙打磨板我都有

光油邊隻牌子好用？

用開呢隻同 勇士牌砂紙

SUJIBORIDO啲嘢都唔平嫁喎

勇士牌你去開邊到買 鴨記有冇？

Sujibiro 一塊用好耐

勇士牌我去油蔴地 輝記工具

沿油蔴地 康田條街行出去就到

係咪磨得太大力？我用咗咁耐都未試過

受力嘅我都用混合膠，同埋銅支打椿

混合膠姐係邊D？

AB膠
一 pack兩枝
要混合先會硬

好多都好臭

真係唔識，初時以為係雙星果隻AB膠補土

加油, 諗住砌咩?

高達1/144
銅支巴打用開咩直徑？

1.5mm, 夠位就打兩支會穩啲

我都唔知 但之前用都冇事

諗緊好唔好再買過套 但其實條嘢都幾大條同長 用落啲RG/HG有時都唔太方便 有冇其他耐用啲 硬度相約但細舊啲嘅打磨棒？

我都味試過 淨係用硬身800 1500 軟身4000

連打磨棒都可以比我搞到咁 點解個天要咁對我

無爬文，新出既sdcs bb戰士狼王值唔值得買？有無人已入貨砌埋？

碳纖板加砂紙算啦

日本評測
就咁睇最大問題都係對手條大夾口

其實想知點先鑽得岩，係咪要垂直鑽，隻手差D已經斜左

貼埋水貼

肩膀果兩件甲貼得咁hea

UV 照到先發光冇夜光咁方便

好大塊又多字

你見條黑線就係可以㩒幾多，沒氣壓都得

多數係, 方向睇啲件拼合個方向
另外, 雙星隻藍色電鑽一流

新手好多瑕疵
分色地獄

之前見到無買，有D後悔
支援幾多mm嘅鑽頭

我都用手鑽左廿年先買
1-3mm

手鑽到炆

接近兩個月嘅進度 慢過龜

請問隻紅點噴？

我分左3隻都想死

屌 噴好曬先發覺冇咗個碌
想問下邊到有得淨係有1條胎同鈴

砌左
90蚊貨仔 無得彈

隻銅用邊隻油?
成日搵唔到似銅既油

你搵啲補品換哂個碌算啦
一係返轉你間屋搵佢出黎

用緊modo mx09 銅色
Btw呢隻咩黎？

四驅車會唔會啱插？

係咪冇人想開POST呢